beyond首冷雨夜係咪寫比林過雲？

林過雲在犯案前為一名值夜班的的士司機，而案件中受害者均為女性。犯案時多為下雨的晚上，他以的士把目標接載到僻靜地方後勒死，並對第四名受害者進行姦屍。林把屍體的性器官部份肢解作為標本，存放在位於土瓜灣貴州街安慶大廈2樓F室的寓所。

第四名受害者梁惠心，學生，17歲。她於1982年7月2日在尖沙咀參加謝師宴，晚上11時在酒店門外等候的士時，上了林過雲所駕駛的的士。林過雲說，梁惠心是與他相處最久的死者。他殺死對方之前，逼她戴上手銬，與她在的士內交談了很久，內容都是有關學校、前途、家庭、宗教、靈魂等等。但是，最後林過雲還是選擇用電線勒死她，然後將她的屍體帶回去姦屍，是唯一一個被林過雲姦屍的受害者，再進行肢解拍照錄影。錄影帶名為「第四次行動」，殘肢棄於銅鑼灣大坑道山坡草叢。

1982年2月至7月殺害4名女子，每次作案後均會肢解人體、拍攝殘肢、製成標本，並拿去一間沖曬店沖曬，同年8月18日於尖沙咀一沖曬店被捕。案件1983年3月3日在高等法院開審[2]。他最終被判死刑，但因香港已廢除死刑，他於1984年8月依照慣例改判終身監禁，而他已由赤柱監獄轉往石壁監獄服刑。長期監禁刑罰覆核委員會在考慮大眾的關注和憂慮下，決定不會假釋林過雲。

在雨中漫步 藍色街燈漸露
相對望 無聲緊擁抱著
為了找往日 尋溫馨的往日 消失了

任雨灑我面 難分水點淚痕
心更亂 愁絲繞千百段
驟變的態度 無心傷她說話 收不了

冷雨夜我在你身邊
盼望你會知 可知道我的心
比當初已改變 只牽強地相處
冷雨夜我不想歸家
怕望你背影 只苦笑望雨點
須知要說清楚 可是我沒膽試

在雨中漫步 嘗水中的味道
彷似是 情此刻的盡時
未了解結合 留低思憶片段 不經意

冷雨夜我在你身邊
盼望你會知 可知道我的心
比當初已改變 只牽強地相處
冷雨夜我不想歸家
怕望你背影 只苦笑望雨點
須知要說清楚 可是我沒膽試

冷雨夜我在你身邊
盼望你會知 可知道我的心
比當初已改變 只牽強地相處
冷雨夜我不想歸家
怕望你背影 只苦笑望雨點
須知要說清楚 可是我沒膽試

你想像力太好姐

首歌邊年

你侮辱咗首歌

1986年香港殿堂級搖滾樂隊Beyond成員黃家駒，當年為了探索林過雲的思路歷程及對死亡的抽象，創作出了一首叫《Dead romance part2》的歌曲 ，歌詞It's a rainy night/Can you help me/Man, you feel so lonely(這雨夜,你可否來給我救援,你多孤獨),探索了「雨夜屠夫」的心路歷程。

冷雨夜發行於1988年專輯「再見理想」 ﹐歌詞最後一句
：雖知要說清楚 可惜我沒膽試

1986年「再見理想」是香港搖滾樂隊Beyond第一張自資粵語專輯。

,4, 巴打!

又好似幾啱

冷雨夜你老母生癬

䦨屎要看清楚 閪汁我沒膽試

含撚醒多$50 少不了

好似邱騰華

可唔可以解釋下

請摸摸我碌鳩

又係

Richard billyham

今我等兩日 條撚方可插入 好鳩興

嘩...有幾可見到香港音樂會玩到咁抽象
仲要好聽

在雨中漫步 藍色街燈漸露

林過雲在犯案前為一名值夜班的的士司機，而案件中受害者均為女性。犯案時多為下雨的晚上

相對望 無聲緊擁抱著
為了找往日 尋溫馨的往日 消失了

梁惠心是唯一一名被林過雲姦屍的受害者，再進行肢解拍照錄影，錄影帶名為「第四次行動」。林過雲在聆訊期間，每當問及梁惠心的事情，他曾經數度落淚。

心更亂 愁絲繞千百段
驟變的態度 無心傷她說話 收不了

林過雲沒有即時殺害梁惠心，只是利刀要脅，並以手銬扣着她雙手，她在長沙灣及葵涌一帶「兜風」數小時，並在車上與死者談論家人、前途等問題，至清晨5時，林過雲才以電線勒死梁惠心。

冷雨夜我不想歸家

有專家對林過雲的罪行作結論時表示，林過雲是一個備受剝削的人。事實上，林過雲的童年非常不快，在一個複雜的家庭成長，父親有三位太太。林過雲童年時曾經在婆羅乃生活，據他生母所講，林過雲與他爸爸的關係童年時開始已經很差，他爸爸對子女的管教嚴厲，時常對林過雲拳打腳踢。林過雲長大後，雖與家人同住，但關係無改善，他經常逗留於房間內。

冷雨夜我在妳身邊
盼望你會知 可知道我的心
比當初已改變 只牽強地相處

林過雲在法庭上表白殺人心態時說，殺死第一名女子時並無犯罪感，只是被一種憤怒驅使；殺死第二、三名受害人是因為上了癮；當殺到第四個的時候，已經開始厭倦，並自己亦不明所以，因為與梁惠心是相處最久。

怕望妳背影 只苦笑望雨點
須知要說清楚 可惜我沒膽試

林過雲在供詞中表示，他想讓這批女性器官的照片成為歷史圖片，想讓全世界的人都看到他拍的照片。